蔡英文轟港警開槍嚴重過當

蔡英文轟港警開槍嚴重過當

台灣總統蔡英文（左圖）昨批評台北市長柯文哲（右圖）「擦槍走火」言論，指港警行為屬用槍過當。

香港反送中活動持續，對於周二有示威者險遭港警以實彈射殺，台灣總統蔡英文昨回應說，對於香港發生的事情非常遺憾，尤其執法人員用槍過當，造成人民受重傷，這是嚴重過當的執法行為，希望香港政府理解人民追求自由民主的意志，能夠盡快坐下來和人民好好對話，這樣香港才能夠穩定下來。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

不滿柯文哲形容「擦槍走火」

蔡英文又表示，不認同台北市長柯文哲以「擦槍走火」回應港警開槍，她強調，這件事情涉及政府執法人員用過當手段造成人民受傷，要以更嚴肅態度面對。此外，對於日前有中國大陸學生與遊客破壞台灣校園內撐香港的連儂牆，或毆打港生，蔡英文表示，台灣是法治社會，不容許這些事情發生，希望相關人員將來在入境時能進行一定程序的管制，讓社會治安能夠維持。

據悉，柯文哲前日被問港警向示威者開槍時表示，一個學生被警察開槍，「這聽起來就很聳動」，這種紛擾一下去，難免擦槍走火，「如果那個學生被打死，今天新聞一定是世界頭條」，他認為，北京在處理香港問題，一定要面對問題。三立新聞網事後以「擦槍走火」作新聞標題報道柯的回應，引起外界對柯的批評，香港眾志秘書長黃之鋒也批柯，「以擦槍走火來形容港警意圖謀殺，實在是對中槍學生的侮辱」。

柯昨日就事件辯護，聲稱自己講話有前言後語，「這（擦槍走火）不是在講個案，而是講概念，香港的紛擾不解決，意外會繼續發生」。他說，警察開槍的事，是「開槍走火」，不是擦槍走火，他前天講的「擦槍走火」是指在一連串的事件中，常常會有意外發生，三立新聞網處理是「斷章取義帶風向」。

中央社/台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴

下一則
下一則
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警

English咁都選唔到就返鄉下耕田啦

全民沽空港紙，港市，趁未收